華為電訊市場份額在美國制裁下進一步攀升，比愛立信及諾基亞合計更多

source:

歐美不少國家紛紛宣佈，不准華為參加 5G 網絡的基建，對於這家中國電訊設備生產商帶來打擊。雖然受到多國抵制，但華為在電訊業的市場份額不但未有縮減，甚至有不跌反升的情況，比起兩大競爭對手 Nokia 和 Ericsson 加起來更多。

根據韓國傳媒 The Elec 的報導，華為在電訊市場的佔有率，由 2019 年的 28% 提升到今年上半年的 31%。不過芬蘭電訊設備品牌 Nokia 則由去年的 16%，下跌至今年上半年的 14%；至於瑞典品牌 Ericsson 今年的市場佔有率為 14%，維持與去年不變。華為的市佔率在 2015 年首次超越 Nokia，現時雙方距離進一步擴大。

另一中國電訊設備生產商中興亦有所增長，由去年的 9% 增加至今年第二季的 11%。分析指華為和中興的增長，與中國大力推動 5G 有關，雖然歐美國家傾向使用 Nokia，但當地的 5G 推進速度較慢，而且兩間北歐品牌都無法打入中國 5G 市場，故市佔率有所下降。

而且兩間北歐品牌都無法打入中國 5G 市場 (X)
而且兩間北歐品牌都無法進入中國 5G 市場 (V)

所謂市場份額計埋支那果份就真係唔準啦

識自慰咪好囉

push

終極打炮！！

自慰係迷好開心哩？

越燒越旺，咁就要制裁多d喇

咁勁就應該全部中資撤出美國市場啦，大家靠內循環大勝咪得

計頭半年

任何新聞你見到中國兩個字
你只要加「又贏」唔好再睇
會節省你好多生命

制裁令中國成為最後贏家

入咗sanction list 仲可以升？！

睇埋下半年先啦睇上半年有咩意思

只要能夠排擠其他對手，淨係做14億人嘅市場都夠啦。

手機定carrier?

手機不意外。美國好多農業州份都係行緊2g3g, 手機係上兩代，華為低端機fit個市場。

支那獨市 , 數據真係任鳩佢UP , 市場最大但賺錢最少

真係？咁制裁多D啦傻閪

因為大陸仲係力谷5G 相比大陸
全世界得少部分國家追得上
單睇份額華為係贏晒 但同華為賣手機一樣
最大銷售就係中國人買返華為
晒最賺錢一定係賣到俾美國 大陸5G係貼住錢做 兩個世界黎

而家玩緊內循環，點同呢